[中國又贏] 首次用港版國安法罷免台灣國議員！

罷捷團體提出罷免黃捷理由書，第五點指控她違法介入「港暴」募集物資，更說已違反《國安法》第21條。包括黃捷在內，各界都解讀罷捷團體說的是港版《國安法》，批評罷捷團體拿清朝的劍斬明朝的官。中選會更明白指出中華民國《國安法》僅10條。對此，罷捷發言人徐尚賢今（3）坦言是筆誤，少寫了一個｢-｣，黃捷違反的應該是台灣《國安法》第2-1條，要有心人士不要再造謠抹黑。

惟《蘋果新聞網》進一步比對發現，兩條法令除了只差一個｢-｣，意旨也相當接近，重點都在不得資助境外敵對勢力。

台灣《國安法》第2-1條：｢人民不得為外國、大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織。｣港版國安法第21條：「任何人煽動、協助、教唆、以金錢或者其他財物資助他人實施本法第二十條（任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下旨在分裂國家、破壞國家統一行為）規定的犯罪的，即屬犯罪。」

罷免團體的罷免理由書直指黃捷介入香港反送中運動，已違反國安法。翻攝高市選委會網站
罷免團體的罷免理由書直指黃捷介入香港反送中運動，已違反國安法。翻攝高市選委會網站
圖片來源 : 蘋果新聞網
黃捷的答辯書針對違反國安法部分做回應。翻攝高市選委會網站
黃捷的答辯書針對違反國安法部分做回應。翻攝高市選委會網站
圖片來源 : 蘋果新聞網
根據罷捷理由書第五點，內容提到黃捷介入「港暴」進行物資募集，影響國家安全甚鉅，已違反國安法第21條；另說她「對中（共）態度雙標」，前市長韓國瑜到港推銷農產被她說成親中賣台、中共同路人，但母親卻在廈門經商，批黃捷雙標可惡。

但台灣《國安法》僅10條，連黃捷答辯書都誤解，稱「違反香港國安法第21條」的指控是所有罷免理由中唯一有可能成立的，但她也回應，過去兩年香港人為爭取基本權益遭港警暴行、被關押、逃亡甚至犧牲生命，任何人都不應對此事而不見。

黃捷為此也在上周舉辦的公辦罷免說明會上回應，她進一步批評香港國安法是威權產物，身在台灣的罷免團體，卻打著民主來反民主，面對罷免團體及港版國安法，「我們不能退縮、更不該向極權低頭。」

罷捷發言人徐尚賢（中）回應罷免理由書上所稱違反國安法部分是筆誤。翻攝高市選委會網站
罷捷發言人徐尚賢（中）回應罷免理由書上所稱違反國安法部分是筆誤。翻攝高市選委會網站
圖片來源 : 蘋果新聞網
罷捷發言人徐尚賢今下午則解釋，罷免理由書所稱違反國安法21條是筆誤，指稱的是違反台灣國安法第2-1條，黃捷曾在臉書號召「募集防護裝備，台灣後勤撐香港」，要募濾毒罐、濾棉等物資要轉送香港，等於是發起、資助香港發展組織。

針對中選會副主委陳朝建今指出，台灣國安法全文僅10條，罷捷理由書提到「國安法21條」規定，就條次與內容看來，似與「港版國安法」條文雷同。

《蘋果新聞網》查閱，台灣國安法第2-1條：｢人民不得為外國、大陸地區、香港、澳門、境外敵對勢力或其派遣之人發起、資助、主持、操縱、指揮或發展組織。｣至於港版國安法第21條，規範「任何人煽動、協助、教唆、以金錢或者其他財物資助他人實施本法第二十條（任何人組織、策劃、實施或者參與實施以下旨在分裂國家、破壞國家統一行為）規定的犯罪的，即屬犯罪。」（地方中心周昭平／高雄報導）